
.. index::
   pair: CNT ; Composition (2014)

.. _composition_statuts_CNT_2014:
.. _article_2_statuts_CNT_2014:

=========================================
TITRE II Article 2 Composition de la CNT
=========================================

La C.N.T. est constituée par:

Les Syndicats d’industrie - ou intercorporatifs lorsqu’il n’est pas
possible de créer les premiers groupés dans:

1. les Unions Locales (U.L)
2. Les Unions Régionales (U.R) de Syndicats
3. Les Fédérations d'industrie

Cette association est conçue et organisée sur des **bases fédéralistes**.

Les Syndicats, les Fédérations, les Unions locales et les Unions régionales
doivent déposer des Statuts en cohérence avec les Statuts de la CNT.

**Nul syndicat ne peut faire partie de la C.N.T. s'il n'adhère pas à sa
Fédération d'industrie, à son Union locale, et à son Union régionale**.

Les organisations adhérentes à la C.N.T. ont droit à la marque distinctive
appelée label confédéral.

L'adhésion à la CNT des Syndicats nécessite l'acquittement des cotisations
et  le respect des présents Statuts.
